駿傑首日上市 遭證監勒令停牌！保薦人葉劉侄兒恐一身蟻

今早以純配售形式首日掛牌的駿傑集團（8188），中午突然遭證監會勒令停牌，停牌前該股收報3.47元，較配售價0.54元高5.4倍，股價一度高見3.51元，成交6,947萬元。

證監會據《證券及期貨（在證券市場上市）》第8(1)條，勒令駿傑集團下午起停牌，該條例與桑德（967）、漢能（566）、奇峰國際（1228）等情況類似。上述條例表示證監會相信該股的公告、陳述、招股書等涉及虛假、不完整或具誤導性，基於維持市場公平有序的原則下，會要求該股份停止買賣。

由於駿傑集團今日新上市，駿傑集團上市保薦人浩德融資母公司浩德控股（8149）的負責人，是特首候選人葉劉淑儀的侄兒葉天賜，本報曾致電葉天賜手機，無人接聽，而其公司電話亦轉駁至留言信箱，至今尚未回覆。駿傑集團上市時，包銷商尚有太平基業證券。

智易東方證券行政總裁藺常念表示，「笑死人，咁都有，你一係就唔好畀佢上！」他表示，今次為開埠以來，首次有上市公司上市半日就即被勒令停牌，「我諗都係同股權過份集中有關，你一係好似其他一樣，唔好畀佢上，今次真係第一次。」他表示，最壞情況是除牌。

他又指，如涉及欺詐，或會一如2009年台資布料生產商洪良國際（前股票編號：946，已現除牌），上市後3個月，即被揭發造假，證監其後勒令洪良停牌，指令上市公司「還原」交易，「回水」予投資者。

一月下旬證監會、聯交所曾發聯合聲明，關注創業板配售情況過度集中，致股價極為波動，此後有3隻創業板股份煞停上市，此後首隻如期上市的是火鍋店小肥牛母公司國茂（8428），首25名大戶獲分配股份比例由以往的9成大幅下跌至7成，而駿傑更進一步下跌至6成，但上市初段依然炒高5倍有多。

點解又會批佢上
半日會唔會咁快查到有問題

咁關sponsor咩事?

一時駿傑